Apple Music 美國用戶數量超越 Spotify

串流音樂服務日漸受用戶歡迎，後來者 Apple Music 在美國的用戶人數，近日已經超越「前輩」Spotify。外國傳媒報導指 Apple Music 和 Spotify 的美國用戶數量都超過 2,000 萬，不過 Apple Music 稍稍領先，但由於保密原因，爆料的業界人士並沒有透露兩家公司的具體用戶人數。

今年 2 月《華爾街日報》曾經指 Apple Music 能夠在美國市場後來居上，原因之一是上客速度較 Spotify 快，Apple Music 的用戶增長率約為 5%，但 Spotify 則只有約 2%。當時《華爾街日報》估計 Apple Music 於美國市場，會在今年夏天超越最大競爭者 Spotify。增長速度跑贏 Spotify 的原因，部份和消費者手上的 Apple 產品數量越來越多有關，除了手機、平板和智能手錶，Apple 今年初還推出了智能揚聲器 HomePod。

Apple CEO 今年 5 月曾經提及，Apple Music 全球用戶數量，包括付費和免費用戶，已經突破 5,000 萬。至於 Spotify 的全球付費用戶，在今年 3 月底為 7,500 萬名，而包括免費用戶在內的全球活躍用戶則超過 1.7 億。

有無人同我一樣覺得apple music 好用啲

apple 一貫策略同能力
你只要手上多過佢一種器材, 你就好難用其他軟件
因為佢既軟件好容易就通哂所有device

Apple Music 轉device 無Spotify 咁好用

Apple music音質好似差d

唔係相反咩

用緊sportify

一向用開apple music 版面好好多

spotify 中文歌直頭冇得揀
之前用, 可以無啦啦冇哂英皇既歌, 咁收得皮啦

兩者都subscribe過一段時間，最終都係用返Spotify
始終覺得佢個suggested playlist關聯啲啱聽啲

apple music有無spotify果種playlist?

OFFTOPIC問下,.

想知依家有無方法轉地區STORE 啲歌係返到?

Apple Music：256 Kbps AAC
KKBOX：高音質選項為 320 Kbps AAC，不是全歌庫都能用高音質
Spotify：高音質選項為320 Kbps Ogg Vorbis

事實係, 我半年前APPLE Music轉左去joox, 聽同一首歌, 真係joox好過apple
但之後覺得joox麻麻, 再轉去spotify, 好似唔差好遠

apple music 咁霸權

用iphone又聽唔聽得出分別呢其實

其實用apple music好既, 因為你可以叫siri幫你播歌同搵歌

但聽得出分別就不了